\chapter*{Étymologies \footnote{Source : \href{https://www.cnrtl.fr}{ Centre National de Ressources Textuelles et Lexicales}}}\addcontentsline{toc}{chapter}{Étymologies}
%
\subsection*{Mots}
\begin{description}[align=right,labelwidth=5cm]
\item [chimie : ] du latin \textit{chymia} « transformation »
\item [énergie : ] du grec \textit{enérgeia} « force en action »
\item [physique : ] du latin \textit{physica} « science de la Nature »
\item [science : ] du latin \textit{scientia} « connaissance »
\end{description}
%
\subsection*{Préfixes \& Suffixe}
\begin{description}[align=right,labelwidth=5cm]
\item [a-, an- : ] du grec \textit{a-} « manque, privation »
\item [astro- : ] du grec \textit{astron} « étoile »
\item [audi·o- : ] du latin \textit{audire} « écouter »
\item [auto- : ] du grec \textit{autós} « soi-même »
\item [chrono-, -chronie : ] du grec \textit{khrónos} « temps »
\item [ciné-, kiné- : ] du grec \textit{kinema} « mouvement »
\item [dys- : ] du grec \textit{dus-} « difficulté »
\item [-gramme : ] du grec \textit{grámma} « écrit »
\item [-graphie : ] du grec \textit{graphein} « écrire »
\item [gyro-, -gyre : ] du grec \textit{gŷros} « anneau », relatif à la rotation
\item [hémi- : ] du grec \textit{hêmi-} « moitié »
\item [hétéro- : ] du grec \textit{héteros} « autre »
\item [homo- : ] du grec \textit{homós} « semblable, pareil »
\item [-ique : ] du latin \textit{-icus} « qui est propre à »
\item [iso- : ] du grec \textit{isos} « égal »
\item [-logie : ] du latin \textit{logia} « parole, discours »
\item [macro- : ] du grec \textit{makrós} « grand, long »
\item [méta- : ] du grec \textit{metá} « au-delà »
\item [-mètre : ] du grec \textit{métron} « mesurer, instrument pour mesurer »
\item [micro- : ] du grec \textit{mikros} « petit »
\item [mono- : ] du grec \textit{mónos} « seul, unique »
\item [-nomie : ] du grec \textit{nómos} « loi »
\item [nucléo- : ] du latin \textit{nucleus} « noyau »
\item [-philie : ] du grec \textit{philia} « amitié »
\item [phono-, -phonie : ] du grec \textit{phôné} « voix, son »
\item [photo- : ] du grec \textit{phôtós} « lumière »
\item [poly- : ] du grec \textit{polús} « beaucoup »
\item [-scopie : ] du grec \textit{skopéô} « observer »
\item [-stat : ] du grec \textit{statós} « fixe »
\item [télé- : ] du grec \textit{têle} « loin »
\item [thermo-, -therme : ] du grec \textit{thermós} « chaleur »
\item [vidéo- : ]  du latin \textit{video} « je vois » 
\end{description}
%